<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cursos on Red Colombiana de Fototrampeo</title>
    <link>https://redfototrampeo.netlify.app/products/</link>
    <description>Recent content in Cursos on Red Colombiana de Fototrampeo</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 12:33:45 +1000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://redfototrampeo.netlify.app/products/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2026. Monitoreo de biodiversidad usando trampas c谩mara y modelos ocupaci贸n</title>
      <link>https://redfototrampeo.netlify.app/products/curso_jaime_duque/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:33:45 +1000</pubDate>
      <guid>https://redfototrampeo.netlify.app/products/curso_jaime_duque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Curso de monitoreo de biodiversidad usando trampas c谩mara y modelos ocupaci贸n&#xA;Marzo 13, 14 y 15 de 2026.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;驴Usas trampas c谩mara, pero quieres llevar tu monitoreo al siguiente nivel?&#xA;Este curso es para ti.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://redfototrampeo.netlify.app/img/curso/curso_2026s.jpg&#34; alt=&#34;Curso 2026&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aprende a dise帽ar estudios s贸lidos y a analizar tus datos con modelos de ocupaci贸n, estimaci贸n de abundancia y densidad poblacional, utilizando m茅todos estad铆sticos modernos como m谩xima verosimilitud y enfoques bayesianos.&#xA; No es solo instalar c谩maras:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2019. Monitoreo de Biodiversidad con datos de trampa c谩mara y modelos de ocupaci贸n.</title>
      <link>https://redfototrampeo.netlify.app/products/curso_piamonte/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 12:33:45 +1000</pubDate>
      <guid>https://redfototrampeo.netlify.app/products/curso_piamonte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Curso de monitoreo de biodiversidad usando trampas c谩mara y modelos ocupaci贸n&#xA;Agosto  12 al 17 de 2019.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El curso conto con una n贸mina docente de colegas de lujo: Angelica Diaz-Pulido, Mauricio Vela, Juliana Velez y Bibiana Gomez, y sucedi贸 en la estaci贸n Guayuyaco de Conservacion Internacional. La estaci贸n me impresiono muy gratamente pues tiene la infraestructura b谩sica de alojamiento, energ铆a 24 horas y conexi贸n a internet en un sitio bien apartado y remoto. El alojamiento fue en habitaciones compartidas con camarotes. Se puede llegar a la estaci贸n desde Mocoa o Villa Garzon y por tierra desde Pasto, Pitalito o Florencia. Algunos participante llegaron incluso desde Ecuador.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024. Introducci贸n al fototrampeo</title>
      <link>https://redfototrampeo.netlify.app/products/curso_icn/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:33:45 +1000</pubDate>
      <guid>https://redfototrampeo.netlify.app/products/curso_icn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Curso Introducci贸n al fototrampeo realizado en el Instituto de ciencias naturales (ICN), de la Universidad Nacional de Colombia en Bogota en Diciembre 2024.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este curso hacimos una introducci贸n general al fototrampeo donde los participantes entiendan como funcionan las c谩maras trampa, que consideraciones se deben tener en cuenta para el dise帽o de un estudio con fototrampeo, as铆 como una introducci贸n a tres an谩lisis b谩sicos (abundancia relativa, estimaci贸n de riqueza y patrones de actividad).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
