<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Red Colombiana de Fototrampeo</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Red Colombiana de Fototrampeo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 12:33:45 +1000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2026. Monitoreo de biodiversidad usando trampas c谩mara y modelos ocupaci贸n</title>
      <link>http://localhost:1313/products/curso_jaime_duque/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:33:45 +1000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/products/curso_jaime_duque/</guid>
      <description>Curso de monitoreo de biodiversidad usando trampas c谩mara y modelos ocupaci贸n Marzo 13, 14 y 15 de 2026.&#xA;驴Usas trampas c谩mara, pero quieres llevar tu monitoreo al siguiente nivel? Este curso es para ti.&#xA;Aprende a dise帽ar estudios s贸lidos y a analizar tus datos con modelos de ocupaci贸n, estimaci贸n de abundancia y densidad poblacional, utilizando m茅todos estad铆sticos modernos como m谩xima verosimilitud y enfoques bayesianos.  No es solo instalar c谩maras:</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024. Introducci贸n al fototrampeo</title>
      <link>http://localhost:1313/products/curso_icn/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:33:45 +1000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/products/curso_icn/</guid>
      <description>Curso Introducci贸n al fototrampeo realizado en el Instituto de ciencias naturales (ICN), de la Universidad Nacional de Colombia en Bogota en Diciembre 2024.&#xA;En este curso hacimos una introducci贸n general al fototrampeo donde los participantes entiendan como funcionan las c谩maras trampa, que consideraciones se deben tener en cuenta para el dise帽o de un estudio con fototrampeo, as铆 como una introducci贸n a tres an谩lisis b谩sicos (abundancia relativa, estimaci贸n de riqueza y patrones de actividad).</description>
    </item>
    <item>
      <title>2019. Monitoreo de Biodiversidad con datos de trampa c谩mara y modelos de ocupaci贸n.</title>
      <link>http://localhost:1313/products/curso_piamonte/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 12:33:45 +1000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/products/curso_piamonte/</guid>
      <description>Curso de monitoreo de biodiversidad usando trampas c谩mara y modelos ocupaci贸n Agosto 12 al 17 de 2019.&#xA;El curso conto con una n贸mina docente de colegas de lujo: Angelica Diaz-Pulido, Mauricio Vela, Juliana Velez y Bibiana Gomez, y sucedi贸 en la estaci贸n Guayuyaco de Conservacion Internacional. La estaci贸n me impresiono muy gratamente pues tiene la infraestructura b谩sica de alojamiento, energ铆a 24 horas y conexi贸n a internet en un sitio bien apartado y remoto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>La Red Colombiana de Fototrampeo funciona como punto de articulaci贸n formal para la consolidaci贸n de informaci贸n en la que participan mas de 20 instituciones y 45 investigadores.&#xA;Los retos del fototrampeo en Colombia fueron identificados por sus miembros. Estos est谩n centrados en aumentar la cobertura geogr谩fica y taxon贸mica de los muestreos, homogenizar y proponer nuevos dise帽os de muestreo y an谩lisis, reducir los tiempos en el procesamiento de datos y buscar los mecanismos para incidir de manera efectiva en los tomadores de decisiones, quienes requieren de informaci贸n 煤til y especializada para el dise帽o de estrategias de conservaci贸n y manejo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unete a la comunidad</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2025-11-01-grupo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 21:13:14 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2025-11-01-grupo/</guid>
      <description>Grupo de google nete a la comunidad de usuarios de camaras trampa en este grupo de google&#xA;Antes de enviar una pregunta al grupo, por favor haga una busqueda en los archivos anteriores para encontrar si su pregunta ya fue respondida o si hay un topico similar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Armadillo Coletrapo en C谩rdoba - Primer registro con c谩maras trampas</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/cabassous-centralis-cordoba/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/cabassous-centralis-cordoba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Descubrimiento del armadillo coletrapo (&lt;em&gt;Cabassous centralis&lt;/em&gt;) en el departamento de C贸rdoba, Colombia, documentado mediante el uso de c谩maras trampas. Este hallazgo representa una importante ampliaci贸n en el conocimiento de la distribuci贸n de esta especie cr铆ptica en la regi贸n Caribe Colombiana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dias de camara trampa</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/dias-camara-trampa/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/dias-camara-trampa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Presentaci贸n de Angelica Diaz-Pulido en el simposio de Fototrampeo del cuarto congreso colombiano de mastozoologia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>http://localhost:1313/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/contact/</guid>
      <description>Para contactarnos por favor llene el formulario.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
